\documentclass{beamer}

\usepackage[T1]{fontenc}%
\usepackage[utf8]{inputenc}%
\usepackage[main=francais, english]{babel}%

\usepackage{minted}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{graphicx}%

\usepackage{url}%
\urlstyle{sf}%

\sloppy

\setbeamertemplate{navigation symbols}{%
  \insertslidenavigationsymbol%
  % \insertframenavigationsymbol%
  % \insertsubsectionnavigationsymbol%
  % \insertsectionnavigationsymbol%
  % \insertdocnavigationsymbol%
  % \insertbackfindforwardnavigationsymbol%
}

% Adjust according to your personal taste
\usetheme{Warsaw}%

\newcommand{\foreign}[1]{\emph{#1}}
\newcommand{\newconcept}[1]{\emph{#1}}

\begin{document}

\title{Interprète Lisp}

\author{Dylan Bellier \and Jean Jouve \and Axel Palaude}

\date{27 février 2018}

\begin{frame}
  \titlepage
\end{frame}

\section{Introduction}

  \begin{frame}
    \tableofcontents
  \end{frame}

\section{Outils à disposition}


  \subsection{Analyseur lexical et analyseur syntaxique}

  \begin{frame}
    \begin{block}{Analyseur lexical}
      Transforme la source en \foreign{tokens}.

      Envoie des \foreign{tokens} à l'analyseur syntaxique
    \end{block}
    
    \begin{block}{Analyseur syntaxique}
      Convertit les \foreign{tokens} de l'\mintinline{c++}{analyseur} lexical
        en objets C++
    \end{block}
  \end{frame}

  \subsection{\mintinline{c++}{Cell} et \mintinline{c++}{Object}}

  \begin{frame}
  \frametitle{Description}
    \begin{block}{\mintinline{c++}{Cell}}
      Opaque pour les autres fichiers

      Accessible à travers le type \mintinline{c++}{Object}
    \end{block}
    
    \begin{block}{\mintinline{c++}{Object}}
      Pointeur vers une instance de \mintinline{c++}{Cell}
      
      Utilisé en pratique dans tous les autres fichiers 
    \end{block}
  \end{frame}

\section{Evaluation}

  \subsection{Fonction d'évaluation}
  
  \begin{frame}
  	\frametitle{Contribution: Principe de fonctionnement}
    \begin{block}{Spécifications}
      Renvoie la valeur d'un objet Lisp dans un environnement
      \begin{itemize}
        \item \textbf{Entrée} un objet Lisp et un environnement
      \item \textbf{Sortie} un objet Lisp
      \end{itemize}     
    \end{block}
  \end{frame}

  \begin{frame}[fragile]
    \frametitle{Validation: Opérations basiques}
    \begin{minted}{scheme}
      Lisp? (+ 1 2)
      3
    \end{minted}
    \begin{minted}{scheme}
      Lisp? (if (< 1 2) (display 1) (display 2))
      1
      ()
    \end{minted}
  \end{frame}

  \subsection{Classe Environnement}
  
  \begin{frame}
  \frametitle{Contribution: Implémentation de l'environnement}
    \begin{block}{Liaison}
      Un symbole
      
      Une valeur associée au symbole
    \end{block}
    
    \begin{block}{Environnement}
      Une liste chaînée de liaisons
      
      En pratique, on utilise une poignée
    \end{block}
  \end{frame}

  \begin{frame}
    \includegraphics[width=0.8\textwidth]{./environment.pdf}
  \end{frame}

  \begin{frame}[fragile]
    \frametitle{Validation: Utilisation de \mintinline[style=bw]{scheme}{setq}}
    \begin{minted}{scheme}
      Lisp? (setq a 1)
      ()
      Lisp? a
      1
      Lisp? (setq a 2)
      ()
      Lisp? a
      2
    \end{minted}
  \end{frame}

  \begin{frame}[fragile]
  \frametitle{Validation: Surcharge}
    \begin{minted}{scheme}
      Lisp? (setq + *)
      ()
      (+ 1 2)
      3
      Lisp? (setq if +)
      ()
      Lisp? (if t 1 2)
      1
    \end{minted}
  \end{frame}

	\subsection{Fonction d'application}

  \begin{frame}
  \frametitle{Contribution: Principe de fonctionnement}
    \begin{block}{Description}
      Applique une fonction Lisp sur des arguments dans un environnement
      \begin{itemize}
        \item \textbf{Entrée} un objet Lisp représentant une fonction,
          un autre pour les arguments passés à la fonction et un environnement
        \item \textbf{Sortie} un objet Lisp
      \end{itemize}       
    \end{block}
  \end{frame}

  \begin{frame}
    \frametitle{Contribution: Schéma de fonctionnement}
    \includegraphics[width=0.8\textwidth]{./environment.pdf}
  \end{frame}

  \begin{frame}
    \includegraphics[width=0.8\textwidth]{./handle_copy.pdf}
  \end{frame}

  \begin{frame}
    \includegraphics[width=0.8\textwidth]{./two_disparate_handle.pdf}
  \end{frame}

  \begin{frame}[fragile]
  \frametitle{Validation: Masquage}
    \begin{minted}{scheme}
      Lisp? (setq a 1)
      ()
      Lisp? (let ((a 2)) a)
      2
      Lisp? a
      1
    \end{minted}
  \end{frame}

  \begin{frame}[fragile]
  \frametitle{Validation: Fonction de Fibonacci}
    \begin{minted}{scheme}
      Lisp? (defun fib (n)
        (if (< n 2)
          1
          (+ (fib (- n 1)) (fib (- n 2)))))
      ()
      Lisp? (fib 4)
      5
    \end{minted}
  \end{frame}

  \begin{frame}[fragile]
  \frametitle{Validation: Application de symbole}
    \begin{minted}{scheme}
      Lisp? (setq f g)
      ()
      Lisp? (defun g (a b) (+ a b))
      ()
      Lisp? (f 1 2)
      3
    \end{minted}
  \end{frame}

  \subsection{Exceptions}
  
  \begin{frame}
  \frametitle{Contribution: Rattrapage des exceptions}
    \begin{block}{Classe \mintinline{c++}{runtime_error}}
      Rattrapée par l'interprète
      
      Permet d'afficher un message dans le terminal
    \end{block}
    
    \begin{block}{Nos erreurs}
      Héritent de \mintinline{c++}{runtime_error}
      
      Transmettent le maximum d'information possible à l'utilisateur
    \end{block}
  \end{frame}

  \begin{frame}[fragile]
  \frametitle{Validation: Exceptions rattrapées}
    \begin{minted}{scheme}
      Lisp? (defun f (a) a)
      ()
      Lisp? (f)
      Missing arguments
      Lisp? (progn)
      progn must have at least 1 arguments
      Lisp? ^D
      End of file
    \end{minted}
  \end{frame}

\section{Conclusion}

	\begin{frame}
  	\tableofcontents[currentsection]
	\end{frame}

  \begin{frame}
    \begin{alertblock}{Auto-évaluation}
    %%
    \begin{description}
    \item[Forces] Organisation, méthode agile
    \item[Faiblesses] Manque de rapidité
    \item[Opportunités] Compréhension des outils et des concepts
    \item[Menaces] Faiblesses individuelles (codage, rédaction)
    \end{description}
    \end{alertblock}
  \end{frame}

\end{document}

